(3月10日) 西藏發生武裝衝突 達賴逃亡

1959年3月10日，西藏人因不滿中國政府高壓統治，與解放軍在拉薩發生武裝衝突，也開啟了達賴喇嘛的流亡生涯。

1959年3月10日，西藏人民與解放軍在拉薩發生武裝衝突，抗議從1950年中國軍隊進入後，採取的高壓統治。7天後，藏人不敵解放軍的鎮壓，原本領導西藏政府的第十四世達賴喇嘛，開始了流亡生涯。此後3月10日被訂為西藏的人民起義日，每年舉辦紀念活動或是示威抗議。

其實中共都係想做同一樣野，不過香港都唔知邊個係領袖

黃台仰逃亡, 梁天琦坐監算唔算 ?

呢個似係佢心目中嘅人選，但你問我又唔似係，可能因為香港冇宗教